## Pracrica de laboratorio
# Un club dicta clases de distintos deportes a sus socios. El club tiene una tabla llamada "inscriptos" en la cual almacena el número de "socio", el código del deporte en el cual se inscribe y la cantidad de cuotas pagas (desde 0 hasta 10 que es el total por todo el año), y una tabla denominada "socios" en la que guarda los datos personales de cada socio.
# 01 Elimine las tablas: 
'''sql
drop table inscriptos;
drop table socios;
'''
# 02 Cree las tablas:
'''sql
create table socios(
    numero number(5),
    documento char(8),
    nombre varchar2(30),
    domicilio varchar2(30),
    primary key (numero)
);

create table inscriptos (
    numerosocio number(5),
    deporte varchar2(20) not null,
    cuotas number(2) default 0,
    constraint CK_inscriptos_cuotas
    check (cuotas>=0 and cuotas<=10),
    primary key(numerosocio,deporte),
    constraint FK_inscriptos_socio
    foreign key (numerosocio)
    references socios(numero)
    on delete cascade
);

'''
# 03 Ingrese algunos registros: 
'''sql
insert into socios values(1,'23333333','Alberto Paredes','Colon 111');
insert into socios values(2,'24444444','Carlos Conte','Sarmiento 755');
insert into socios values(3,'25555555','Fabian Fuentes','Caseros 987');
insert into socios values(4,'26666666','Hector Lopez','Sucre 344');
insert into inscriptos values(1,'tenis',1);
insert into inscriptos values(1,'basquet',2);
insert into inscriptos values(1,'natacion',1);
insert into inscriptos values(2,'tenis',9);
insert into inscriptos values(2,'natacion',1);
insert into inscriptos values(2,'basquet',default);
insert into inscriptos values(2,'futbol',2);
insert into inscriptos values(3,'tenis',8);
insert into inscriptos values(3,'basquet',9);
insert into inscriptos values(3,'natacion',0);
insert into inscriptos values(4,'basquet',10);

'''
# 04 Muestre el número de socio, el nombre del socio y el deporte en que está inscripto con un join de ambas tablas
'''sql
SELECT s.numero, s.nombre, i.deporte
FROM socios s
JOIN inscriptos i ON s.numero = i.numerosocio;

'''
# 05 Muestre los socios que se serán compañeros en tenis y también en natación (empleando subconsulta)
'''sql
SELECT numerosocio
FROM inscriptos
WHERE deporte = 'tenis'
AND numerosocio IN (
    SELECT numerosocio
    FROM inscriptos
    WHERE deporte = 'natacion'
);

'''
# 06 Vea si el socio 1 se ha inscripto en algún deporte en el cual se haya inscripto el socio 2
'''sql
SELECT CASE
    WHEN EXISTS (
        SELECT 1
        FROM inscriptos
        WHERE numerosocio = 1
        AND deporte IN (
            SELECT deporte
            FROM inscriptos
            WHERE numerosocio = 2
        )
    ) THEN 'Sí'
    ELSE 'No'
    END AS inscripto
FROM dual;

'''
# 07 Realice la misma consulta anterior pero empleando "in" en lugar de "=any"
'''sql
SELECT CASE
    WHEN EXISTS (
        SELECT 1
        FROM inscriptos
        WHERE numerosocio = 1
        AND deporte IN (
            SELECT deporte
            FROM inscriptos
            WHERE numerosocio = 2
        )
    ) THEN 'Sí'
    ELSE 'No'
    END AS inscripto
FROM dual;

'''
# 08 Obtenga el mismo resultado anterior pero empleando join
'''sql
SELECT CASE
    WHEN i1.numerosocio IS NOT NULL THEN 'Sí'
    ELSE 'No'
    END AS inscripto
FROM inscriptos i1
JOIN inscriptos i2 ON i1.deporte = i2.deporte
WHERE i1.numerosocio = 1
AND i2.numerosocio = 2;

'''
# 09 Muestre los deportes en los cuales el socio 2 pagó más cuotas que ALGUN deporte en los que se inscribió el socio 1
'''sql
select deporte from inscriptos i where numerosocio=2 and cuotas>any (select cuotas from inscriptos where numerosocio=1);
'''
# 10 Realice la misma consulta anterior pero empleando "some" en lugar de "any"
'''sql
select deporte from inscriptos i where numerosocio=2 and cuotas>some (select cuotas from inscriptos where numerosocio=1);
'''
# 11 Muestre los deportes en los cuales el socio 2 pagó más cuotas que TODOS los deportes en que se inscribió el socio 1
'''sql
SELECT DISTINCT i2.deporte
FROM inscriptos i1
JOIN inscriptos i2 ON i1.deporte = i2.deporte
WHERE i1.numerosocio = 1
AND i2.numerosocio = 2
AND i2.cuotas > ALL (
    SELECT cuotas
    FROM inscriptos
    WHERE numerosocio = 1
);
'''
# 12 Cuando un socio no ha pagado la matrícula de alguno de los deportes en que se ha inscripto, se lo borra de la inscripción de todos los deportes. Elimine todos los socios que no pagaron ninguna cuota en algún deporte (cuota=0)
'''sql
DELETE FROM socios
WHERE numero IN (
    SELECT numerosocio
    FROM inscriptos
    WHERE cuotas = 0
);
'''